[純幻想]全世界借盡港紙然後換美金現金

咁做有無得諗

無

問下啫，集思廣益

y

要咁多現金做乜

點解要咁做？抗爭？
如果純利益角度
應該係借低息貨幣歐元/日圓買美金喎

抗爭。

如果講利益，日圓話唔定之後升，歐羅會續跌

（有圖）各師兄弟 歸位未？

一個月前阿叔已提過水, 好多有錢佬都默默咁做緊, 不過係兒登就直沉深海

===============================

金融戰法 All in USD

沽港股, 打包按樓按車位, 借港元買美元走資, 去外國買美股又好, 買樓又好, 保身家鬥長命

好處:
1. 咁樣可以同領導鬥快攞返應屬港人的美元外滙儲備, 唔好俾佢攞去當做人仔外儲
2. 沽港元買美元, 直接減少基礎貨幣供應, 加乘效應減低M3, 港元銀根短缺拉高拆息, 增加強国借港元成本, 強国借唔到足夠港元吊命, 加快支爆
3. 按樓, 唔係沽樓, 短期不會拉低樓價, 但加按可以佔用更大額的港元借款額, 擠走銀行借出高風險境外港元貸款予強国的空間.
4. 按樓借港元買美元, 當聯滙失守港元free fall, 美元升值, 即係你的債務縮水, 到時你用美元轉返港元還債, 幾咁爽皮

壞處:
如無事發生, 聯滙冇爆, 你真係要轉返港元, 都只係要一次過蝕1%左右的匯差, 咁同買保本基金一年的管理費差唔多啫, 當係買過保險, 損失有限

結論:
造成直接傷害, 自己又冇乜損失, 隨時仲有賺, 有upside, 冇downside, 點解唔即刻去做?

========================
追加:
成本
收美金利息股息收入, 甚至海外買樓收租, 去抵消港元利息開支, 你最多係蝕息差, 以港元樓按現時超低息環境, 你海外買樓收租/買債收息隨時仲有賺

現金流swap
用香港人工/生意收入嚟還港元債本金/利息, 變相swap埋現金流, 美金收入增加, 用港元收入支付本金利息開支, 變相個個月同你走緊資.

多謝分享好文